谈话中的思考

  今天和一个大学的朋友通了电话，彼此通报了下现在的情况，虽然彼此走了很多年，但是现在竟然有一些类似的东西，那就是都在创业、 可能我现在的情况和我的同学来比的话要差劲很多，其实或多或少的和自己有很大的关系，我现在每天压力很大，而且因为地域原因，吃饭也吃的很少，最关键，在这样的地方又处处充满了陷阱一不小心就会上当受骗（江浙地区的骗子还不是一般多） 其实很多时候最大的压力莫过于身后，因为总的我知道自己身后有一大堆的人，我好像总是要负责什么一样，当然很多时候我把他们最为我自己的所谓的后盾，其实我知道最后一个也指望不上，最后只有我这种性格的人会成为最后的苦力 成为苦力也并不可怕，可怕的是对希望的一种渺茫，我本来就已经很悲观失望了，当然还是会有人在我什么乐得看戏，我不在去想别人是怎么想的怎么看的，我知道自己才是一切的罪魁祸首，自己才是迷失中的主机 我在北方很长时间也见了很多形形色色的人，但是我到了这边才知道，人真的是那么虚伪的一种动物，虽然同学朋友之间也存在虚伪狡诈，但是到了这里才知道一切都是小巫见大巫了。 还好，我自己在自己能承受的范围内，让自己被欺诈，这样起码不会死的很惨，而且又可以见识一些只在想象中的东西，而且我还很清楚的知道，为什么人情冷漠，就是因为一些老鼠坏了整锅汤、我不在想这些过去的事情 我只想一根筋的去做一些事情，最后的结果不在我的预料之中，其实我不想再无限的遐想了 也许结果和普罗米修斯的结果一样，必须要毁灭才会有重生，不经历的一个可怕痛苦的过程，我们永远长不大，我会被骗，被涮，被人骂是傻逼，但是我经历了，我也不会去告诉我的朋友，爱人，后来人，我的这些经历，因为那样他根本不知道自己到底惧怕什么   也许总是思考的太多，做的太少，被骗的太少，所以我不成熟